1. 下列哪项不是关系型数据库的特点？
答案：C
2. SQL中的‘SELECT’语句用于什么？
答案：C
3. 在数据库设计中，哪种范式能最大程度地避免数据冗余？
答案：D
4. 以下哪个语句是用来创建表的？
答案：A
5. 在关系型数据库中，外键用于什么目的？
答案：B
6. 在SQL中，哪条命令可以用来删除表中的所有记录，但不删除表本身？
答案：C
7. SQL中的‘GROUP BY’语句用于什么？
答案：B
8. 在关系型数据库中，哪项是数据完整性的一部分？
答案：A
9. 在SQL中，‘INNER JOIN’与‘LEFT JOIN’的主要区别是什么？
答案：A
10. 以下哪个选项表示在SQL中向表中插入数据的语句？
答案：A